{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_017337",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "박사익 초상"
    },
    "text": "博士益肖像 (박사익 초상)\\n\n京畿道城南市盆唐区ハオゲ路323(雲中洞、韓国学中央研究院)\\n\n朝鮮英祖の時、パク・サイクという人物が金原郡で活躍し、さまざまな役職を務めました。その彼の肖像画があります。画面上段右側には、「錦原翁五十二歳像」という文字がありますが、これは肖像画が作られた時ではなく、後に記録されたものと思われます。この記録から、この肖像画は1726年にパク・サイクが52歳だったと推定されます。絵の中の服装は彼の官職履歴と時期的に合致しているため、この記録は信頼できるものと考えられます。 この肖像画は絹地に描かれた彩色画で、掛け軸として表具されています。大きさは横105cm、縦220cmという大作です。彼は官服を着て椅子に座っている様子が描かれており、全身が見える全身交の坐像です。顔は左顔の約80%程度が描かれています。彼は烏蛇帽をかぶり、濃い緑色の団領を着ています。胸には双鶴胸背があり、彼が従二品の官僚であることを示しています。また、鶴頂金帯を巻いています。彼の姿勢は両手を前に集めて重ね合わせ、袖の中に隠しています。椅子はヒョウの皮で覆われ、彼は足座に足を乗せて座っています。背景は描かれず、床には何も敷かれていません。 顔の輪郭と目鼻立ちは茶色のラインで描かれ、立体感を出すために額、鼻、頬に赤色がつけられています。肌の色は明るく、瞳の輪郭は黒線で描かれ、茶色で塗られています。目の頭には少し赤い色が挿入されています。眉毛は薄い墨線で描かれ、ひげは一本一本詳細に描かれています。彼の表情はやや硬直し、謹厳な印象を与えており、眉間のしわや耳の下の点など、顔の特徴をよく描写しています。 服装は八宝と雲の模様がある丹嶺という柄で、曲線の服のしわも表現されています。丹嶺の開きの間から青色と白色の裏地が見えます。保存状態は比較的良好であり、土台には若干のシミや折れがあります。 この肖像画は18世紀初めの官服着用の全身肖像画の典型的な作品であり、2011年11月1日に宝物指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この肖像画は誰のものですか？",
            "answer": "この肖像画はパク・サイクという人物のものです。"
        },
        {
            "question": "この肖像画はいつ作られましたか？",
            "answer": "この肖像画は1726年に作られたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この肖像画はどのように表具されていますか？",
            "answer": "この肖像画は絹地に描かれた彩色画で、掛け軸として表具されています。"
        },
        {
            "question": "この肖像画の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この肖像画の大きさは横105cm、縦220cmです。"
        },
        {
            "question": "パク・サイクの肖像画にはどのような服装が描かれていますか？",
            "answer": "パク・サイクの肖像画には彼の官服姿が描かれており、烏蛇帽をかぶり、濃い緑色の団領を着ています。胸には双鶴胸背があります。"
        },
        {
            "question": "パク・サイクの肖像画の背景はどのように描かれていますか？",
            "answer": "パク・サイクの肖像画の背景は描かれず、床には何も敷かれていません。"
        },
        {
            "question": "パク・サイクの肖像画の顔の描写にはどのような工夫がされていますか？",
            "answer": "パク・サイクの肖像画の顔の輪郭と目鼻立ちは茶色のラインで描かれ、額、鼻、頬に赤色がつけられています。肌の色は明るく、瞳の輪郭は黒線で描かれ、茶色で塗られています。"
        },
        {
            "question": "この肖像画は何のために作られたものですか？",
            "answer": "この肖像画はパク・サイクの肖像を残すために作られました。"
        },
        {
            "question": "この肖像画はどのような状態で保存されていますか？",
            "answer": "この肖像画は比較的良好な保存状態であり、土台には若干のシミや折れがあります。"
        },
        {
            "question": "この肖像画は何の価値があるとされていますか？",
            "answer": "この肖像画は18世紀初めの官服着用の全身肖像画の典型的な作品であり、2011年11月1日に宝物指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 629,
        "QA": 462
    }
}